市民促曼聯為低收入員工加薪

【體育】曼聯乃富甲一方的世界頂級球會， 球員薪酬年復年暴漲，英國公民慈善組織去信曼聯，促請球會向低收入員工加薪。

該組織指由於低收入員工的薪酬，與球員的薪酬有「荒謬的差異」，其中有比賽日的工作人員只收到每小時7鎊的薪金，該組織呼籲球會表現出「道德的領導」。英國公民慈善組織表示，如果新加盟曼聯的阿歷斯山齊士周薪達40萬鎊，即意味他只需要在1場比賽踢82分鐘，就賺到一個球場低收入員工全年的人工。

組織在信中表示，「每個為比賽日付出的員工，都值得活得有尊嚴。我們承認曼聯作為一個全球性的品牌，作出了重大貢獻，但如果這些可以反映在增加低收入員工的工資上，我們會更高興。」

而球會方面就指，他們向全職員工支付的是自願生活工資，比法定最低工資更多。據了解，倫敦以外地區自願生活工資為每小時8.75鎊，而25歲以上的強制性最低工資為每小時7.5鎊。

低收入時薪都有七鎊

踢82分鐘就等於一年人工

魔性

計埋物價啦你咁既死人蠢腦
呢世都唔方搵到大錢

就如前幾年所見，亞洲城市今年也是稱霸前幾名，前 6 大城市一舉拿下 5 個名次。其中，新加坡物價為全球最貴，歐洲之首瑞士蘇黎世還排在第 2 名的香港之後。日本東京及大阪分別排名第 4 、第 5 ，南韓首爾則位居全球第 6 。

英國曼徹斯特掉落 25 個名次，降至第 51 名，滑落幅度為今年調查中的城市之最。

《經濟學人信息社》 (The Economist Intelligence Unit)

香港已經越嚟越貴,人工追唔到通脹

但係香港仲有班人以為外國水指高過香港好多

係咪計埋樓價

打到啪啪聲

證明佢無去過英國

香港豬用人地物價高黎打J
去日本走轉啦，周圍1X港紙一set 早餐

唔計樓價都比人屌打啦 有幾多國家買車要比100%稅 買其他野都貴過外國因為消費者比埋舖租